劉頴匡：棄選並不可取

據傳媒報導，九龍東早前舉行立法會協調會議，由於 #民主黨和人民力量認為無須初選，最終共識是 #不初選，#只棄選。

棄選方案並非達至35+的最理想做法，反而比起初選會衍生更多問題。

首先，民調本質上只能抽樣，未能達至全民參與，而抽樣的方式本身就可以動搖結果。例如以固網電話為主(鍾庭耀式)就較可能有利傳統政黨，以手提電話為主(熱血時報式)，甚至「民間記者會」式的網上民調就較可能有利新興勢力。因此以往就經常出現不同機構產生不同民調結果的現象。無論哪一種都比不上真正由全民參與的初選公平。

更何況，近年選舉，不少選民已經養成在民調策略性回答的習慣。為了擾亂親中派部署，不時有人提倡在民調時聲稱投票給親中派候選人。如果今屆仍有一部分選民這樣做，就會令民調結果更不可靠。

即使我們終於妥協，選出某一種抽樣調查方式，但是民調仍然無可避免會存在「誤差區間」。若最終民調結果顯示，幾隊邊緣隊伍的支持率在誤差區間內，無論要求哪一隊棄選，都無法服眾。

今次立法會選舉，選民意向史無前例清晰，就是抗爭陣營必須公平地協調出選名單，以盡可能取得過半議席，擊敗親中派為目標。政黨和素人們與其閉門造車，不如真正信任選民，訂立一套 #選民主導，#公平公正 的初選制度，盡可能增加議會過半的機會。

同意到極點
一定要初選！

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

民調得1,2%果班 唔係問題
佢自己唔宣布退選
今次選民都會主動放棄佢地

係果堆邊緣隊伍
好多人見自己仲有少少希望
肯定唔肯退

肯定好多人奶皮
打告急

(泛民又好 本土又好)

民調到時如果差個2/3%咁點攪？兩個一定唔會讓而棄選，最尾攬抄

諗到樣既, 應唔應該指定plan B,
還是由初選最高落選補上

依家民意要你初選啊 有得你唔想咩 佢地咁仲係民主派咩

乜派都係
每次都係咁

民意就係要初選

今本要初選，區區幾十個人出黎，就算比你總支持人數多過敵人，但分散曬選票都係輸

如果差別不大，抽纖都要其中一個棄選。點都好過兩敗俱傷。

邊個做大台做依樣野

一定戈要初選，難聽d講你唔逼所有人含，你比佢揀就冇意思

一定一定要初選
唔肯選果啲一票不投

初選嗰時每一個人都指定plan B

棄選就係把初選推到最後一刻，我覺得分別唔大

//不少選民已經養成在民調策略性回答的習慣//

獨立搞個只做非建制的民調可唔可以解決到？

但如果啲人收唔切風呢，之後又比何妖同白生嬴到

到時就話人爭住做下台，唔接受大台，其實初選係最好，防止有人反口，到時又介票
例如九東到時，快必，gphone，熱狗選舉前三個民調叮噹馬頭會點？佢地會棄選？

結果會同2016一樣互介，建制出三張名單就拎到三席

唔初選就直接唔投啦

棄選只不過係藉口，大家唔想初選只不過想最起碼入到閘先，然後再攬抄，如果初選就連閘都入唔到，希望選都無得選

推

的確係咁，但係毒果指示盲黃粉投票，延續黎民主派民主霸權，佢地心底始終係抗拒初選

話唔初選嘅都係on9

民主黨反對初選
企佢哋對面就啱㗎啦

你做依d 野就係要大台
但係就搵唔到有公信力既人/組織做大台
最緊要本身全部政棍都各懷鬼胎

up

家陣我要民主黎把撚咩 我要嬴呀

要過35席呀 我理得你地打交 打嬴個幾個出黎選定係點撚樣呀

總知個區要嬴幾多席 就派幾多個人出黎選

出選名單最後一席如果叮噹馬頭
兩位候選人又各不相讓
咁佢哋都係為資源
如果係素人或者無黨派嘅
高少少票嗰位咪承諾當選後
會分一半津貼請對方做幕僚
一齊監察政府施政

如果係泛民嘅有政黨背景
咪將津貼嘅3成過俾對方政黨
等佢哋可以支援肯讓位嗰個候選人
因為對方唔會做幕僚
分少過素人好合理

呢條友上次就係唔肯初選

唔初選真係on9！！！

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

我都係咁話！

呢個聯署就係想收集手足你咁嘅聲音
逼D政客初選！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

絕對同意！！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

絕對同意！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署